\subsection{タイトル}
	
\subsubsection{解いた問題}
	これはSECCON2015CTFのWEB予選で出題された問題である.
	\begin{screen}
	Find image files in the file MrFusion.gpjb\\
	Please input flag like this format--\verb|>|SECCON\verb|{|*** ** **** ****\verb|}|
	\end{screen}
	謎のファイル「MrFusion.gpjb」が与えられている．この中にflagが隠されているらしい．\\

\subsubsection{解法}
	ファイルをバイナリエディタで開いてみる．ＧＩＦと書かれている部分が４ヵ所あるのでgif形式画像が４つ埋め込まれていることが分かる（”ＧＩＦ”はgif形式画像のシグネチャ）．\\
	他の画像形式のシグネチャも探すとgifの他にpng，jpg，bmp形式の画像が埋め込まれていることが分かる（実は拡張子のgpjbはこれらの頭文字を取ったもので，MrFusionというファイル名は複数の形式の画像ファイルが融合されていることを示している）．\\
	バイナリコードをこれらのセグメントで区切り，各形式に対応した拡張子で保存すると，それぞれの画像を見ることができる．

	\begin{figure}[h]
	\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.6]{edit.png}
	\caption{問題ファイルのバイナリコード}
	\end{center}
	\end{figure}

\subsubsection{勉強したこと}
	\paragraph{バイナリエディタ}
	フリーのバイナリエディタ「Stirling」を使い，バイナリ解析の基本的な操作を覚えた．
	\paragraph{画像フォーマット}
	代表的な画像形式のフォーマット(基本チャンク等)について調べ，問題の解答に利用した．
	\paragraph{アセンブリ}
	自分で書いたC言語のプログラムをコンパイルしてバイナリにしたものを解析することで，C言語とアセンブリの対応を把握し，基本的なアセンブリ命令の動作を理解した．
	\paragraph{Linuxコマンド}
	CTFのバイナリ解析問題に有用なLinuxコマンドについて調べ，問題の解答に利用した．
